有無人岀過風癩？

最後點好翻？已經連續第二晚岀

有
睇皮膚科 食左五日藥
加上天氣轉
所以好返 好似係

自己去搵下咩情況會出風癩
唔同情況有唔同醫法

我自己遇涷會出，少d夜訓打j,做番gym同跑步就斷左尾

出左兩年無好返過 係有排早睡早起三餐定時好左少少

有晚食咗一打炸大蝦就出
打個丁瞓咗覺就好返
最重要好似上面巴打咁講
搞清楚點解出
最常見原因都係一時間太多蛋白，太大壓力，或者敏感
每隻嘅處理方法都唔同

我有次食完蟹刺身 就開始出風癩
出到全身全臉都係
做完運動仲要出得更嚴重
會出係氣管位到 透唔到氣

之後睇醫生 食左藥無左8成
但個身都仲有幾撻
之後我用薑煲水飲左一排
就連果2成都冇埋

但依家間唔中都會出（一年出一兩次, 輕微）
我就會飲薑水+做運動
過返一排就會好

我出過兩次
兩次都有睇醫生
兩次醫生都唔可以確定係咩原因
因為我唔係生開風癲
醫生話有可能係食物敏感/藥物物感/壓力/病引起
我自己應該係壓力
第一次生嗰陣好嚴重好痕
睇左醫生都要去睇急症打針
真係要睇醫生 會有藥同藥膏
唔好著緊身衫同俾風吹

食安泰敏就ok
上面巴打話薑茶都得

有
去藥房睇
第二日搞掂

我細個好似係小學lunch食左個肉醬意就開始黎料係全身都生曬 面啦 屁股 腳板底都有 要半夜撘的士去急症打針
不過好彩都係得一次 真係痕到好辛苦係咁r

係咪生到個身好似地圖嗰啲

係咪抗組織胺個d藥？

唔係好知咩情況 生活習慣無大改變

巴打有無睇過醫生？

我第一晚岀係食完好多牛之後
第二晚係食完中藥之後

依排無乜壓力
都唔肯定咩事搞到咁

間唔中岀食就話食藥姐

我唔肯定食乜 平時都係咁食
第一晚係肚背手腳
第二晚係面手掌腳掌多

係

你第一晚可能係一次食得太多蛋白質，呢個係最常見出風癩嘅原因
食中藥嗰次就可能真係對某啲野敏感

但係連續兩晚
有人話可能逼緊d毒岀黎 好翻緊 我諗緊好無再食第二次

如果唔係氣管出嘅
你又唔驚被人見嘅
試多次應該冇問題
我呢啲死肥仔就食咗先講
最多塊面痕 嗰晚唔出街

細個狂出 要入埋醫院
大家反而冇野

係好撚痕同好撚興 勁辛苦

有無改變生活習慣個d

係架
但炸大蝦好撚好食吖嘛

出過 仲好嚴重 遇到個皮膚醫生佢話無得好返無得斷尾
除非知致敏源係咩
佢話最多係幫我令到身體淋巴系統識抗敏，但抵抗力一差或者接觸太多抗敏源就會翻發

都有成十三四無出

十幾年前出過，
兩日之後自動好返

淨係去診所睇過叫我要有良好既作息 藥都食到純哂無乜用

試過出，要睇皮膚科
近排逢夜晚出，第二朝就冇事 想知點醫

前幾年有一排出咗好幾個月，斷斷續續咁keep住出
睇咗醫生都係無用，因為幾年出一次都唔知咩事
反而有一次去泰國無帶藥 ，焗住去藥局配，啲藥勁有效控制到

晏少少先飲 睇下真係關食完中藥岀定本身岀

有無戒口？

真係要改生活習慣

我都係
不過我諗可以慳翻唔洗睇西醫

咩藥黎架 小心係類固醇喎

細細個出到中學就停左
一生成個人漲左一個碼
細細個有睇中醫同戒口
戒左海鮮除左魚同牛
中學時期就無戒
近十年都無再出過
不過我係皮膚超敏感既人，好鬼多皮膚病

係睇中醫所以先停左？
想問下你會唔會食完中藥岀？

我2x歲先開始有

印象係減輕左個症狀
但唔係斷尾
本身我都係兩至三個月一次，但完全唔知食咩先出
唔計會死既話，皮膚病真係虐待

細個醫生叫我戒蝦，蟹，蛋，海水魚
我屋企少食蟹，但平時我狂食蝦餃燒賣
反而後尾自己發現唔食得牛腩，大個左除左牛腩都無特別戒 係細個食過兩次牛腩發得太恐怖，唔敢再食

另外有醫生叫過我盡量唔好著全部由尼龍製既衫褲囉 但無特別理

治敏速
食一粒半小時後冇事

以前好誇張
間唔中要食中藥
大個咗就冇咗

出左幾年
唔知食過乜先出 食完牛海鮮辣都係一時時出
經常夜晚出 痕到訓唔到

細個出過，飲左蜜糖水會好啲

btw有排壓力大真係出得密左

樓主可以試下用冷水沖涼同沖出果d位
我細個都時不時出 搽過類固醇
後尾有排搽左都冇用 上網有人話沖冷水work
試過真係萬試萬靈

我琴晚食完中藥半個鐘就發
係

試過出 搞左幾個星期 後來有返發過一次
飲薑茶
睇中醫話我身體入面有風 肺虛 飲薑茶驅風所以會舒服啲
本身都好驚變慢性 但後來又無了
但明明後來生活習慣重差 成日通頂勁夜訓